---
publishDate: 2023-01-12T00:00:00Z
title: 🧰 KSC 05 3 ingredienti per generare tempo...
image: https://images.unsplash.com/photo-1516996087931-5ae405802f9f?ixlib=rb-4.0.3&ixid=M3wxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8fA%3D%3D&auto=format&fit=crop&w=2070&q=80
category: Tutorials
tags:
  - astro
  - tailwind css
metadata:
  canonical: https://danieledamico.tech/
---

## **TL;DR**

- Come generare tempo, anche quando non ce l'hai;

- Una risorsa di audience building;

- Una risorsa di produttività;

- Una risorsa di monetization;

**Il tempo di lettura previsto è:** 3 minuti e 30.

---

# **COME GENERARE TEMPO, ANCHE QUANDO NON CE L'HAI**

Nella newsletter di oggi voglio parlare un po’ di produttività.

Eh si, oggi niente incipit di storytelling: sono fighi eh, ma possono anche annoiare, credo.

Oggi ti voglio raccontare **come trovare tempo, anche quando orologio, calendar e tutto il resto ti dicono che non ne hai.**

Ormai lo sai no?

Il tempo è la risorsa più importante di ogni creator.

Ma se sei un creator, sai anche che il tempo è proprio quella risorsa di cui sei sempre a corto.

Alla fine di questa newsletter avrai scoperto almeno un trucchetto utile e riuscirai a:

- sentirti in controllo del tuo tempo, non l’inverso;

- sentire meno ansia e meno in colpa per come gestisci il tempo;

- concentrarti su quello che conta davvero.

Purtroppo però, la maggior parte dei creator ha delle convinzioni che allontano da questi risultati.

​

## **LA PRODUTTIVITÀ TI HA VENDUTO FUFFA PER ANNI**

Scommetto che li hai letti anche tu.

Tim Ferriss, The War of Art ecc..

Libri pieni di consigli utili e che ti hanno fatto perdere la testa per la produttività.

Ti hanno svelato **tattiche, segreti ed altre cose molto utili**.

Poi però, dopo poco tempo, te li sei dimenticati.

Senza mettere in pratica un bel niente.

Ed i motivi possono essere tanti:

- non hai mai il tempo per fare cose: hai il lavoro, la tua vita, la palestra.

- ci sono così tante cose da fare che non sai da dove cominciare.

- non hai idea del tempo che hai davvero a disposizione.

Ma non disperare, oggi troveremo una soluzione.

​

### **1) SMETTILA DI (PROVARE) A GESTIRE IL TUO TEMPO**

Eh si.

Facciamo un po’ di sottrazioni, ti va?

Mettiamo il caso che tu sia una persona con un ciclo di sonno corretto e che quindi dorme 8 ore.

Poi mettiamo anche il caso che lavori, 8 ore.

16 ore della tua giornata vanno via per queste attività, bene.

24 - 16 quante ore sono? 8.

Ed ok, 2-3 ore le utilizzi per mangiare e le funzioni vitali, ci sta.

Restano 5 ore.

Cosa ci fai con queste 5 ore?

5 ore di focus possono fare i miracoli.

Anzi, **anche solo un’ora di focus quotidiano e costante**, può fare miracoli.

Allora non preoccuparti di gestire al meglio le ore che vorresti o altro.

Prova a **massimizzare** quello che hai a disposizione, quella singola ora.

- Decidi una cosa, una e solo una, di tutte le cose che devi fare.

- Escludi ogni distrazione (se serve svegliati prima di tutti gli altri, indossa le cuffie o quel che vuoi).

- Usa la tecnica del pomodoro.

Sembrano consigli ovvi, ma mettili in pratica e vedrai.

​

### **2) DEVI DECIDERE COSA FARE**

Devi capire cosa fare. E lo devi fare prima di eseguire.

Ci sono alcuni task che ti permetteranno di fare passi avanti, altri che invece non lo faranno ma metteranno le basi.

Altri ancora che sono del tutto inutili.

Spetta a te capire in quale categoria rientrano i tuoi task.

E spetta a te dargli una **priorità**.

Ogni giorno, di sera, inserisci da qualche parte i task che vuoi fare e che rientrano in un’ora di tempo.

Se non hai task che rientrino in un’ora, ottimo!

In tal caso ragionaci bene e prova a **scomporli**, ci riuscirai.

​

### **3) DIVENTA UN CREATOR, NON UN CONSUMER**

Eh si, lo devo dire per forza.

Social, email varie ecc si prendono un **sacco di tempo.**

Se mi dici che non hai mai tempo per la tua attività da creator e poi mi dici che passi 3-4 ore al giorno sui social, allora c’è un problema.

C’è un problema perché anche se sei un creator, non devi passare tutto quel tempo sui social.

- I post li puoi programmare

- Puoi interagire con contenuti e persone in un’oretta al giorno (al massimo).

Tutto il resto è tempo che spendi a **navigare sul tuo feed**, senza fare niente di utile.

Lo stesso vale per le email e per tante altre cose che ti rendono un consumer e non un creator.

Quindi prova a cambiare, **sii meno consumer e più creator**.

​

​

Bene, direi che per oggi è tutto.

Quelle dette finora sono solo alcune delle cose che metto in pratica io stesso ogni giorno.

E, almeno per me, **funzionano**.

Prova a metterli in pratica e vediamo che succede? Poi fammi sapere eh!

Nell’attesa, buona settimana e beccati le risorse!

Daniele

​

---

​

## **👥 UNA RISORSA PER FARE AUDIENCE BUILDING**

I commenti sono uno strumento spettacolare per ottenere risultati sui social.

Se li sai usare, raggiungerai i tuoi obiettivi molto prima di quanto ti aspetteresti.

​[Questo è il modo migliore per usarli.](https://twitter.com/jonbrosio/status/1510285951561572353)​

​

## **🚀 UNA RISORSA PER LA TUA PRODUTTIVITÀ**

Uno dei concetti alla base del Second Brain è il PARA.

Infatti, se guardi bene, potrai trovarlo anche in [**Easy Second Brain**](https://danieledamico.gumroad.com/l/easy-second-brain).

Ma cos'è il PARA?

​[Ecco una spiegazione per te che hai poco tempo, ma fatta da Tiago Forte stesso.](https://twitter.com/fortelabs/status/1570084301273960454)​

​

## **💸 UNA RISORSA PER LA TUA MONETIZATION**

Ti piace Instagram?

Hai bisogno di una strategia di monetization rapida ed efficace?

​[Direi che questa potrebbe essere interessante.](https://twitter.com/jeremynickmoser/status/1570079944092295170)​

​
